[{"year": "103-2-2", "id": "2174", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u6709\u95dc\u7d30\u80de\u5167\u9223\u96e2\u5b50\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f ", "qimg": "0", "A": "\u9223\u96e2\u5b50\u53ef\u7d50\u5408\u651c\u9223\u7d20\uff08calmodulin\uff09", "B": "\u9223\u96e2\u5b50\u53ef\u6d3b\u5316\u86cb\u767d\u6fc0\u9176 C\uff08protein kinase C\uff09", "C": "\u7576\u7d30\u80de\u819c\u4e0a\u9223\u96e2\u5b50\u901a\u9053\uff08Ca2+ channel\uff09\u958b\u555f\u6642\uff0c\u7d30\u80de\u5167\u9223\u96e2\u5b50\u5411\u7d30\u80de\u5916\u6d41\u51fa", "D": "\u9223\u96e2\u5b50\u53ef\u4fc3\u9032\u80de\u5410\u4f5c\u7528\uff08exocytosis\uff09", "answer": "3"}, {"year": "103-2-2", "id": "2175", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u98f2\u98df\u4e2d\u98df\u9e7d\u542b\u91cf\u9577\u671f\u504f\u4f4e\uff0c\u9020\u6210\u9209\u651d\u53d6\u4e0d\u8db3\u3002\u5176\u814e\u5c0f\u7ba1\u4e0a\u76ae\u7d30\u80de\u6700\u53ef\u80fd\u767c\u751f\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u8b8a\u5316\uff1f ", "qimg": "0", "A": "\u9802\u7aef\u819c\uff08apical membrane\uff09\u4e4b\u9209-\u9240\u5e6b\u6d66\uff08Na+ -K+ ATPase pumps\uff09\u6578\u91cf\u589e\u52a0", "B": "\u5e95\u5074\u819c\uff08basolateral membrane\uff09\u4e4b\u9240\u96e2\u5b50\u901a\u9053\uff08K+ channel\uff09\u6578\u91cf\u589e\u52a0", "C": "\u9802\u7aef\u819c\uff08apical membrane\uff09\u4e4b\u9209\u96e2\u5b50\u901a\u9053\uff08Na+ channel\uff09\u6578\u91cf\u589e\u52a0", "D": "\u5e95\u5074\u819c\uff08basolateral membrane\uff09\u4e4b\u9209-\u6c2b\u4ea4\u63db\u5668\uff08Na+ -H+ exchanger\uff09\u6578\u91cf\u589e\u52a0", "answer": "3"}, {"year": "103-2-2", "id": "2176", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u90a3\u4e00\u8166\u5340\u7684\u795e\u7d93\u6d3b\u6027\uff0c\u5728\u5df4\u91d1\u68ee\u6c0f\u75c7\u75c5\u60a3\u6703\u660e\u986f\u8f03\u6b63\u5e38\u4eba\u9ad8\uff1f", "qimg": "0", "A": "external segment of the globus pallidus", "B": "subthalamic nuclei", "C": "thalamus", "D": "motor cortex", "answer": "24"}, {"year": "103-2-2", "id": "2177", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u56e0\u8eca\u798d\u767c\u751f\u66ab\u6642\u6027\u5931\u61b6\u75c7\u72c0\uff0c\u4e0d\u8a8d\u5f97\u81ea\u5df1\u7684\u7236\u6bcd\uff0c\u6700\u6709\u53ef\u80fd\u662f\u4e0b\u5217\u90a3\u4e00\u8166\u5340\u53d7\u5275\uff1f", "qimg": "0", "A": "amygdala", "B": "visual cortex", "C": "limbic association cortex", "D": "hippocampus", "answer": "3"}, {"year": "103-2-2", "id": "2178", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u5728 hippocampus \u4e2d\u767c\u751f long-term potentiation\uff08LTP\uff09\u9700\u8981\u4f55\u7a2e neurotransmitter \u8207 receptor \u53c3\u8207\uff1f ", "qimg": "0", "A": "epinephrine; \u03b2 adrenergic receptor acetylc", "B": "holine; nicotinic receptor", "C": "glutamate; NMDA receptor", "D": "glycine; AMPA receptor", "answer": "3"}, {"year": "103-2-2", "id": "2179", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u6709\u95dc\u4e59\u91af\u81bd\u9e7c\uff08acetylcholine\uff09\u4e4b\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f ", "qimg": "0", "A": "\u4e59\u91af\u81bd\u9e7c\u7531 choline \u8207 acetyl coenzyme A \u6240\u5408\u6210", "B": "\u4e59\u91af\u81bd\u9e7c\u53d7\u5668\u53ef\u5206\u6210 nicotinic receptor \u8207 muscarinic receptor \u5169\u985e", "C": "atropine \u70ba\u5404\u985e\u578b\u4e59\u91af\u81bd\u9e7c\u53d7\u5668\u4e4b\u62ee\u6297\u5291\uff08antagonist\uff09", "D": "\u4e59\u91af\u81bd\u9e7c\u9176\uff08acetylcholinesterase\uff09\u5b58\u5728\u65bc pre-synaptic \u53ca post-synaptic membranes \u4e0a\uff0c\u53ef\u7834\u58de acetylcholine", "answer": "34"}, {"year": "103-2-2", "id": "2180", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "Superior colliculi \u8207\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u529f\u80fd\u6709\u95dc\uff1f ", "qimg": "0", "A": "auditory reflex", "B": "\u5408\u6210\u4e26\u91cb\u653e anti-diuretic hormone\uff08ADH\uff09", "C": "\u8a9e\u8a00\u5f62\u6210 eye movement", "D": "eye movement", "answer": "4"}, {"year": "103-2-2", "id": "2181", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u662f\u5c6c\u65bc efferent pathway\uff1f ", "qimg": "0", "A": "dorsal columns", "B": "spinothalamic tract", "C": "pyramidal tract", "D": "spinotectal tract", "answer": "3"}, {"year": "103-2-2", "id": "2182", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u60a3\u8005\u62b1\u6028\u773c\u77bc\u4e0b\u5782\uff08\u773c\u775b\u5f35\u4e0d\u5927\uff09\uff0c\u6642\u6709\u624b\u8173\u7121\u529b\u72c0\u6cc1\uff0c\u541e\u56a5\u4ea6\u6709\u969c\u7919\uff0c\u6b65\u614b\u7a69\u5b9a\uff0c\u62ff\u6c34\u676f\u7684\u624b\u4ea6 \u7a69\u5b9a\uff0c\u795e\u7d93\u50b3\u5c0e\u6aa2\u67e5\u6b63\u5e38\uff0c\u7d93 acetylcholinesterase \u6291\u5236\u5291\u6cbb\u7642\u5f8c\u75c7\u72c0\u6539\u5584\u3002\u6b64\u60a3\u8005\u6700\u53ef\u80fd\u60a3\u6709\u4e0b\u5217\u4f55 \u7a2e\u75be\u75c5\uff1f ", "qimg": "0", "A": "\u5c0f\u8166\u840e\u7e2e\u75c7\uff08spinocerebellar atrophy\uff09", "B": "\u808c\u8089\u840e\u7e2e\u75c7\uff08muscle dystrophy\uff09", "C": "\u6f38\u51cd\u4eba\uff08amyotrophic lateral sclerosis\uff09", "D": "\u91cd\u75c7\u808c\u7121\u529b\uff08myasthenia gravis\uff09", "answer": "4"}, {"year": "103-2-2", "id": "6978", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u6709\u95dc\u9aa8\u9abc\u808c\u4e4b\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f ", "qimg": "0", "A": "\u7531\u808c\u819c\uff08sarcolemma\uff09\u6240\u5f62\u6210\u7684 T-tubules \u662f\u808c\u8089\u6536\u7e2e\u6642\u91cb\u653e\u9223\u96e2\u5b50\u7684\u91cd\u8981\u4f86\u6e90", "B": "\u6bcf\u4e00\u500b\u808c\u539f\u7e96\u7dad\uff08myofibril\uff09\u90fd\u7531\u808c\u6f3f\u7db2\uff08sarcoplasmic reticulum\uff09\u6240\u5305\u570d\u8457", "C": "\u808c\u51dd\u86cb\u767d\uff08myosin\uff09\u662f\u4e00\u500b\u5f9e\u808c\u8089\u7684\u808c\u7bc0\uff08sarcomere\uff09\u7684\u4e2d\u592e\u5ef6\u5c55\u5230 Z-line \u7684\u5927\u578b\u86cb\u767d", "D": "\u5728\u808c\u8089\u6536\u7e2e\u904e\u7a0b\u4e2d\uff0c\u808c\u52d5\u86cb\u767d\u7d72\uff08actin filament\uff09\u8207\u6697\u5e36\uff08A-band\uff09\u7686\u4e0d\u6703\u7e2e\u77ed", "answer": "1"}, {"year": "103-2-2", "id": "2184", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u9ad4\u5faa\u74b0\u4e2d\u5404\u7a2e\u8840\u7ba1\u5167\u7684\u58d3\u529b\uff0c\u7531\u5927\u81f3\u5c0f\u6392\u5217\uff0c\u5176\u9806\u5e8f\u61c9\u70ba\u4f55\uff1f\u2460\u4e3b\u52d5\u8108\uff08aorta\uff09 \u2461\u5c0f\u52d5\u8108\uff08arteriole\uff09 \u2462\u8154\u975c\u8108\uff08vena cava\uff09 \u2463\u5c0f\u975c\u8108\uff08venule\uff09 \u2464\u5fae\u8840\u7ba1\uff08capillary\uff09 ", "qimg": "0", "A": "\u2460\u2461\u2462\u2463\u2464", "B": "\u2460\u2461\u2464\u2462\u2463", "C": "\u2460\u2461\u2464\u2463\u2462", "D": "\u2460\u2462\u2461\u2463\u2464", "answer": "3"}, {"year": "103-2-2", "id": "2185", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u67d0\u6bb5\u5fae\u8840\u7ba1\u5167\u4e4b\u975c\u6c34\u58d3\u70ba 32 mmHg\uff0c\u81a0\u9ad4\u6ef2\u900f\u58d3\u70ba 21 mmHg\uff1b\u7d44\u7e54\u9593\u6db2\u4e4b\u975c\u6c34\u58d3\u70ba 1 mmHg\uff0c\u81a0\u9ad4 \u6ef2\u900f\u58d3\u70ba 0 mmHg\uff0c\u8acb\u554f\u6b64\u4f4d\u7f6e\u7684\u6db2\u9ad4\u6700\u7d42\u52d5\u614b\u70ba\u4f55\uff1f ", "qimg": "0", "A": "\u8d85\u6ffe\u4e4b\u6de8\u6d41\u51fa\u58d3\u529b\uff08ultrafiltration with net outward pressure\uff09\uff1d12 mmHg", "B": "\u8d85\u6ffe\u4e4b\u6de8\u6d41\u51fa\u58d3\u529b\uff08ultrafiltration with net outward pressure\uff09\uff1d10 mmHg", "C": "\u91cd\u5438\u6536\u4e4b\u6de8\u6d41\u5165\u58d3\u529b\uff08reabsorption with net inward pressure\uff09\uff1d12 mmHg", "D": "\u91cd\u5438\u6536\u4e4b\u6de8\u6d41\u5165\u58d3\u529b\uff08reabsorption with net inward pressure\uff09\uff1d10 mmHg", "answer": "2"}, {"year": "103-2-2", "id": "2186", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e00\u4f4d 25 \u6b72\u570b\u5bb6\u7d1a\u4e4b\u904b\u52d5\u9078\u624b\uff0c\u4ed6\u5728\u5e73\u975c\u4f11\u606f\u6642\u7684\u5fc3\u81df\u529f\u80fd\u8207\u540c\u6a23\u8eab\u6750\u4e4b\u6b63\u5e38\u4eba\u505a\u6bd4\u8f03\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u6700\u70ba\u53ef\u80fd\uff1f ", "qimg": "0", "A": "\u5fc3\u8f38\u51fa\u91cf\uff08cardiac output\uff09\u8f03\u6b63\u5e38\u4eba\u9ad8", "B": "\u8108\u640f\u6578\u8f03\u6b63\u5e38\u4eba\u4f4e", "C": "\u6bcf\u6b21\u5fc3\u8df3\u4e4b\u5fc3\u8f38\u51fa\u91cf\uff08stroke volume\uff09\u8f03\u6b63\u5e38\u4eba\u70ba\u4f4e", "D": "\u5fc3\u5ba4\u58c1\u8b8a\u80a5\u539a\uff0c\u5c0e\u81f4\u5fc3\u5ba4\u8f03\u6b63\u5e38\u4eba\u5c0f", "answer": "2"}, {"year": "103-2-2", "id": "2187", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u8207\u8840\u9240\u904e\u9ad8\uff08hyperkalemia\uff09\u6700\u7121\u95dc\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u9ad8\u800c\u5c16\u7684T \u6ce2", "B": "\u5bec\u5927\u7684QRS \u6ce2", "C": "atrial fibrillation", "D": "ventricular tachycardia", "answer": "3"}, {"year": "103-2-2", "id": "2188", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u7576\u80ba\u6ce1\u6c27\u5206\u58d3\uff08alveolar PO2\uff09\u7531100 mmHg \u7a81\u7136\u964d\u81f350 mmHg\u3002\u6b64\u6642\uff0c\u8840\u6db2\u4e2d\u7684\u6c27\u6c23\u7e3d\u91cf\uff08total oxygencontent\uff09\u4ea6\u56e0\u6b64\u6e1b\u5c11\uff0c\u5176\u6700\u4e3b\u8981\u662f\u7531\u65bc\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u6e1b\u5c11\u6700\u591a\u6240\u5c0e\u81f4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u6eb6\u89e3\u7684\u6c27\u6c23\u91cf", "B": "\u91cd\u78b3\u9178\u6839\u96e2\u5b50\uff08HCO3-\uff09", "C": "\u8207\u8840\u7d05\u7d20\u7d50\u5408\u4e4b\u6c27\u6c23\u91cf", "D": "\u78b3\u91af\u80fa\u57fa\u8840\u7d05\u7d20\uff08carbamino-hemoglobin\uff09", "answer": "3"}, {"year": "103-2-2", "id": "2189", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e00\u4f4d\u5065\u5eb7\u8005\u65bc\u5e73\u975c\u5438\u6c23\u904e\u7a0b\u4e2d\u9700\u514b\u670d\u90a3\u4e9b\u4f5c\u7528\u529b\uff1f\u2460\u547c\u5438\u9053\u963b\u529b\uff08airway resistance\uff09 \u2461\u7d44\u7e54\u5f48\u6027\u56de\u7e2e\u529b\uff08elastic recoil\uff09", "qimg": "0", "A": "\u50c5\u2460", "B": "\u50c5\u2461", "C": "\u2460\uff0b\u2461\uff1b\u4e14\u2460>\u2461", "D": "\u2460\uff0b\u2461\uff1b\u4e14\u2460<\u2461", "answer": "4"}, {"year": "103-2-2", "id": "2190", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u80f0\u81df\u5207\u9664\uff08pancreatectomy\uff09\u60a3\u8005\u8f03\u53ef\u80fd\u5f15\u8d77\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u75c7\u72c0\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u4ee3\u8b1d\u6027\u9e7c\u4e2d\u6bd2", "B": "\u8840\u7cd6\u904e\u4f4e", "C": "\u9ad4\u91cd\u589e\u52a0", "D": "\u8102\u6eb6\u6027\u7dad\u751f\u7d20\u7f3a\u4e4f", "answer": "24"}, {"year": "103-2-2", "id": "2191", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u70ba\u4fc3\u4f7f\u81bd\u7ba1\u4e0a\u76ae\u7d30\u80de\u78b3\u9178\u6c2b\u6839\u96e2\u5b50\uff08bicarbonate\uff09\u5206\u6ccc\u589e\u52a0\u4e4b\u4e3b\u8981\u56e0\u5b50\uff1f ", "qimg": "0", "A": "\u81bd\u56ca\u6536\u7e2e\u7d20\uff08cholecystokinin\uff09", "B": "\u80c3\u6ccc\u7d20\uff08gastrin\uff09", "C": "\u80f0\u6ccc\u7d20\uff08secretin\uff09", "D": "\u8840\u4e2d\u81bd\u9e7d\u7684\u6fc3\u5ea6", "answer": "3"}, {"year": "103-2-2", "id": "2192", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u6b63\u5e38\u4f11\u606f\u72c0\u6cc1\u4e0b\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u6700\u63a5\u8fd1\u5fc3\u8f38\u51fa\u91cf\uff08cardiac output\uff09\u9664\u4ee5\u814e\u8840\u6d41\u91cf\uff08renal blood flow\uff09\u7684\u6bd4\u503c\uff1f ", "qimg": "0", "A": "4", "B": "40", "C": "400", "D": "4000", "answer": "1"}, {"year": "103-2-2", "id": "2193", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u8fd1\u7aef\u814e\u5c0f\u7ba1\u5728\u5206\u6ccc\u6c2b\u96e2\u5b50\u9032\u5165\u7ba1\u8154\u7684\u540c\u6642\uff0c\u7d93\u5e38\u4f34\u96a8\u8457\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u9032\u5165\u5fae\u8840\u7ba1\uff1f ", "qimg": "0", "A": "\u78b3\u9178\u9150\u9176\uff08carbonic anhydrase\uff09", "B": "\u9209-\u6c2b\u9006\u5411\u904b\u8f38\u86cb\u767d\uff08sodium-hydrogen antiporter\uff09", "C": "\u6c2b\u96e2\u5b50\u7de9\u885d\u767d\u86cb\u767d\uff08hydrogen buffering albumin\uff09", "D": "\u78b3\u9178\u6c2b\u6839\u96e2\u5b50", "answer": "4"}, {"year": "103-2-2", "id": "2194", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u845b\u745e\u592b\u6c0f\u75be\u75c5\uff08Graves\u2019 disease\uff09\u662f\u56e0\u9ad4\u5167\u7522\u751f\u7684\u6297\u9ad4\u8207\u7d30\u80de\u819c\u4e0a\u7684\u4f55\u7a2e\u6fc0\u7d20\u53d7\u9ad4\u7d50\u5408\u6240\u5c0e\u81f4\uff1f ", "qimg": "0", "A": "\u7532\u72c0\u817a\u7d20\uff08thyroxine\uff09", "B": "\u7532\u4fc3\u7d20\uff08TSH\uff09", "C": "\u7532\u91cb\u7d20\uff08TRH\uff09", "D": "\u4e09\u7898\u7532\u72c0\u817a\u7d20\uff08triiodothyronine, T3\uff09", "answer": "2"}, {"year": "103-2-2", "id": "2195", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u8461\u8404\u7cd6\u8f49\u904b\u5b50\uff08glucose transporter\uff0cGLUT\uff09\u4f55\u8005\u662f\u4f4d\u65bc\u808c\u8089\u7d30\u80de\u4e0a\uff0c\u4e14\u6703\u56e0\u61c9\u80f0\u5cf6\u7d20\u800c\u52a0\u901f\u904b \u9001\u8461\u8404\u7cd6\u9032\u5165\u7d30\u80de\uff1f ", "qimg": "0", "A": "GLUT1", "B": "GLUT2", "C": "GLUT3", "D": "GLUT4", "answer": "4"}, {"year": "103-2-2", "id": "6979", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u72c0\u6cc1\u6700\u53ef\u80fd\u6291\u5236\u8840\u7ba1\u52a0\u58d3\u7d20\uff08vasopressin\uff09\u4e4b\u5206\u6ccc\uff1f ", "qimg": "0", "A": "\u5927\u91cf\u51fa\u8840\uff08hemorrhage\uff09", "B": "\u51fa\u6c57\u904e\u591a", "C": "\u9577\u671f\u5614\u5410\uff08vomiting\uff09", "D": "\u98f2\u4e00\u74f6\u91d1\u9580\u9ad8\u7cb1\uff0860%\u9152\u7cbe\u6fc3\u5ea6\uff09", "answer": "14"}, {"year": "103-2-2", "id": "2196", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u9673\u5148\u751f\u5f97\u4e86\u7121\u7cbe\u75c7\uff08azoospermia\uff09\u3002\u4ed6\u8eab\u6750\u4e0d\u9ad8\u3001\u9ad4\u578b\u7a0d\u80d6\u3001\u76ae\u819a\u7d30\u767d\u3001\u9ad4\u6bdb\u8f03\u5c11\uff0c\u4e73\u623f\u8f03\u70ba\u51f8\u51fa \uff08gynecomastia\uff09\u3001\u81c9\u4e0a\u6c92\u6709\u9b0d\u6e23\u3002\u5916\u9670\u90e8\u6aa2\u67e5\uff0c\u767c\u73fe\u5169\u5074\u776a\u4e38\u5f88\u5c0f\uff0c\u5169\u5074\u8f38\u7cbe\u7ba1\u90fd\u6478\u5f97\u5230\uff0c\u9670\u8396\u767c \u80b2\u4e5f\u9084\u597d\uff0c\u67d3\u8272\u9ad4\u5206\u6790\u767c\u73fe\u5176\u6027\u67d3\u8272\u9ad4\u70ba XXY\u3002\u4e0b\u5217\u6fc0\u7d20\u5206\u6790\u7684\u7d50\u679c\u4f55\u8005\u8f03\u53ef\u80fd\u662f\u9673\u5148\u751f\u7684\u5831\u544a\uff1f \uff08\u8a3b\uff1a\u6b63\u5e38\u503c\uff1aFSH\uff1a1~8 mIU/mL\uff1bLH\uff1a2~12 mIU/mL\uff1btestosterone\uff1a3~10.7 ng/mL\uff09 ", "qimg": "0", "A": "FSH\uff1a25 mIU/mL\uff1bLH\uff1a35mIU/mL\uff1btestosterone\uff1a2.5 ng/mL", "B": "FSH\uff1a3 mIU/mL\uff1bLH\uff1a2.5 mIU/mL\uff1btestosterone\uff1a5.5 ng/mL", "C": "FSH\uff1a2.5 mIU/mL\uff1bLH\uff1a2.5 mIU/mL\uff1btestosterone\uff1a5.5 ng/mL", "D": "FSH\uff1a0.1 mIU/mL\uff1bLH\uff1a0.1 mIU/mL\uff1btestosterone\uff1a0.3 ng/mL", "answer": "1"}, {"year": "103-2-2", "id": "2197", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u9673\u5148\u751f\u5f97\u4e86\u7121\u7cbe\u75c7\uff08azoospermia\uff09\u3002\u4ed6\u8eab\u6750\u4e0d\u9ad8\u3001\u9ad4\u578b\u7a0d\u80d6\u3001\u76ae\u819a\u7d30\u767d\u3001\u9ad4\u6bdb\u8f03\u5c11\uff0c\u4e73\u623f\u8f03\u70ba\u51f8\u51fa \uff08gynecomastia\uff09\u3001\u81c9\u4e0a\u6c92\u6709\u9b0d\u6e23\u3002\u5916\u9670\u90e8\u6aa2\u67e5\uff0c\u767c\u73fe\u5169\u5074\u776a\u4e38\u5f88\u5c0f\uff0c\u5169\u5074\u8f38\u7cbe\u7ba1\u90fd\u6478\u5f97\u5230\uff0c\u9670\u8396\u767c \u80b2\u4e5f\u9084\u597d\uff0c\u67d3\u8272\u9ad4\u5206\u6790\u767c\u73fe\u5176\u6027\u67d3\u8272\u9ad4\u70ba XXY\u3002\u91ab\u5e2b\u70ba\u4e86\u78ba\u5b9a\u5176\u9020\u7cbe\u529f\u80fd\uff0c\u5efa\u8b70\u4ed6\u63a5\u53d7\u776a\u4e38\u7684\u63a1\u6a23\u6aa2\u67e5\uff08testis biopsy\uff09\uff0c\u75c5\u7406\u5831\u544a\u767c\u73fe\u8a72 \u7d44\u7e54\u6aa2\u9ad4\u96d6\u6709\u66f2\u7d30\u7cbe\u7ba1\uff08seminiferous tubule\uff09\u5b58\u5728\uff0c\u4f46\u662f\u5176\u4e2d\u53ea\u6709 Sertoli cells\u3002\u776a\u4e38\u4e2d\u7684 Sertoli cells \u662f\u6307\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\uff1f ", "qimg": "0", "A": "\u776a\u4e38\u9593\u8cea\u7d30\u80de\uff08interstitial cells\uff09", "B": "\u66f2\u7d30\u7cbe\u7ba1\u4e0a\u76ae\u7d30\u80de\uff08seminiferous tubule epithelium\uff09", "C": "\u7cbe\u7d30\u80de\u7684\u5e79\u7d30\u80de\uff08the stem cells of germ cells\uff09", "D": "\u5206\u6ccc\u776a\u56fa\u916e\uff08testosterone\uff09\u7684\u7d30\u80de", "answer": "2"}, {"year": "103-2-2", "id": "2198", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u7dad\u7e6b\u86cb\u767d\u8cea\u4e09\u7d1a\u7d50\u69cb\u7a69\u5b9a\u6027\u4f5c\u7528\u529b\u4e4b\u4e2d\uff0c\u4f55\u8005\u6700\u6613\u53d7\u5230\u6240\u8655\u74b0\u5883\u4e4b\u6c27\u5316\u9084\u539f\u72c0\u614b\u7684\u5f71\u97ff\uff1f ", "qimg": "0", "A": "\u96d9\u786b\u9375\uff08disulfide bond\uff09", "B": "\u6c2b\u9375\uff08hydrogen bond\uff09", "C": "\u51e1\u5fb7\u74e6\u723e\u529b\uff08van der Waals interaction\uff09", "D": "\u96e2\u5b50\u4ea4\u4e92\u4f5c\u7528\uff08ionic interaction\uff09", "answer": "1"}, {"year": "103-2-2", "id": "2199", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u9175\u7d20\u80fd\u5920\u6709\u6548\u964d\u4f4e\u53cd\u61c9\u6d3b\u5316\u80fd\uff0c\u4ee5\u63d0\u5347\u53cd\u61c9\u901f\u7387\u7684\u95dc\u9375\u5728\u65bc\uff1a \r\n\r\n", "qimg": "0", "A": "\u9175\u7d20\u80fd\u8207\u53d7\u8cea\uff08substrate\uff09\u7dca\u5bc6\u7684\u7d50\u5408", "B": "\u9175\u7d20\u80fd\u8207\u53cd\u61c9\u904e\u6e21\u614b\uff08transition state\uff09\u7dca\u5bc6\u7684\u7d50\u5408", "C": "\u9175\u7d20\u80fd\u8207\u53cd\u61c9\u4e2d\u9593\u7269\uff08intermediate\uff09\u7dca\u5bc6\u7684\u7d50\u5408", "D": "\u9175\u7d20\u80fd\u8207\u7522\u7269\uff08product\uff09\u7dca\u5bc6\u7684\u7d50\u5408", "answer": "2"}, {"year": "103-2-2", "id": "2200", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u95dc\u65bc\u7af6\u722d\u578b\u6291\u5236\u5291\uff08competitive inhibitor\uff09\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f ", "qimg": "0", "A": "\u7af6\u722d\u578b\u6291\u5236\u5291\u80fd\u8207\u9175\u7d20\u7684\u6d3b\u6027\u4e2d\u5fc3\u7d50\u5408", "B": "\u7af6\u722d\u578b\u6291\u5236\u5291\u7684\u5b58\u5728\u6703\u4f7f\u9175\u7d20 Km\u4e0a\u5347", "C": "\u7af6\u722d\u578b\u6291\u5236\u5291\u7684\u5b58\u5728\u6703\u4f7f\u9175\u7d20 Kcat\u4e0b\u964d", "D": "\u7af6\u722d\u578b\u6291\u5236\u5291\u8207\u9175\u7d20\u7684\u7d50\u5408\u662f\u53ef\u9006\u7684", "answer": "3"}, {"year": "103-2-2", "id": "2201", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "Coenzyme A\uff0cNAD+ \uff0c\u548c FAD \u90fd\u5229\u7528\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u7269\u8cea\u4f5c\u70ba\u5b83\u5011\u7684\u5171\u540c\u6210\u5206\uff1f ", "qimg": "0", "A": "Adenine", "B": "Guanine", "C": "Cytosine", "D": "Thymidine", "answer": "1"}, {"year": "103-2-2", "id": "2202", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u6297\u764c\u85e5 5-Fluorouracil \u53ef\u6e1b\u5c11\u7d30\u80de\u4e2d\u4e4b dTMP \u7684\u4f9b\u61c9\uff0c\u56e0\u800c\u6291\u5236 DNA \u5408\u6210\uff0c\u5176\u4f5c\u7528\u6a5f\u8f49\u662f\u56e0\u70ba\u6b64\u85e5 \u7269\u4e4b\u884d\u751f\u7269\u53ef\u76f4\u63a5\u6291\u5236\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u9175\u7d20\u4e4b\u6d3b\u6027\uff1f ", "qimg": "0", "A": "Dihydrofolate reductase", "B": "Ribonucleotide reductase", "C": "Thymidine kinase", "D": "Thymidylate synthase", "answer": "4"}, {"year": "103-2-2", "id": "2203", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u771f\u6838\u7d30\u80de\u5167 DNA \u8907\u88fd\u7684\u904e\u7a0b\u4e2d\uff0c\u5176 lagging strand \u7684\u5408\u6210\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u548c DNA polymerase \u03b1 \u76f4\u63a5\u53c3 \u8207 Okazaki fragment \u7684\u751f\u5408\u6210\uff1f ", "qimg": "0", "A": "Primase", "B": "Clamp-loading factor", "C": "RNaseH", "D": "DNA gyrase", "answer": "1234"}, {"year": "103-2-2", "id": "2204", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u662f\u539f\u6838\u751f\u7269\uff08prokaryotes\uff09\u6700\u5e38\u7528\u4f86\u8abf\u7bc0\u57fa\u56e0\u8868\u73fe\u7684\u65b9\u5f0f\uff1f \r\n\r\n", "qimg": "0", "A": "\u4f7f\u7528\u8f49\u9304\u56e0\u5b50\u7d50\u5408\u5230 enhancer \u5340\u57df\u4ee5\u589e\u52a0\u8f49\u9304\u901f\u5ea6", "B": "\u66f4\u63db RNA polymerase \u4e2d sigma factor", "C": "\u4f7f\u7528\u904e\u591a\u7684\u916a\u80fa\u9178\uff08tyrosine\uff09\u4f86\u8abf\u7bc0 RNA \u8f49\u9304\u901f\u5ea6", "D": "\u5728 RNA 5\u2019\u7aef\u7d93 7\uff0d\u7532\u57fa\u9ce5\u7cde\u560c\u5464\u6838\u82f7\uff087-methylguanosine\uff09\u4fee\u98fe\uff0c\u4ee5\u589e\u52a0 RNA \u7a69\u5b9a\u5ea6", "answer": "2"}, {"year": "103-2-2", "id": "2205", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u90a3\u4e00\u7d44\u7684\u80fa\u57fa\u9178\u7684\u6210\u54e1\u6700\u6709\u53ef\u80fd\u626e\u6f14 DNA\uff0d\u86cb\u767d\u8cea\u8fa8\u8a8d\uff08DNA-protein recognition\uff09\u7684\u89d2\u8272\uff1f ", "qimg": "0", "A": "Arg, Gln, Leu", "B": "Asn,Gln, Trp", "C": "Asn, Glu, Lys", "D": "Glu, Lys, Pro", "answer": "3"}, {"year": "103-2-2", "id": "2206", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4ee5 RNA \u5e72\u64fe\uff08RNA interference\uff09\u7684\u65b9\u6cd5\u6291\u5236\u57fa\u56e0\u8868\u73fe\u7684\u53ef\u80fd\u6a5f\u5236\u4e4b\u4e00\u70ba\uff1a", "qimg": "0", "A": "\u6291\u5236\u57fa\u56e0\u7684\u8f49\u9304\u4f5c\u7528\uff08transcription\uff09", "B": "\u6291\u5236\u57fa\u56e0\u7684\u8f49\u8b6f\u5f8c\u4fee\u98fe\u4f5c\u7528\uff08posttranslational modification\uff09", "C": "\u6291\u5236 mRNA \u7684\u526a\u63a5\u4f5c\u7528\uff08splicing\uff09", "D": "\u4fc3\u9032 mRNA \u7684\u964d\u89e3\uff08degradation\uff09", "answer": "4"}, {"year": "103-2-2", "id": "2207", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u4e0d\u5c6c\u65bc\u8f49\u9304\u56e0\u5b50\u548c DNA \u7d50\u5408\u5340\u4e4b DNA binding domain\uff1f", "qimg": "0", "A": "Helix-turn-helix", "B": "Nuclear localization signal", "C": "Zinc finger", "D": "Homeodomain", "answer": "2"}, {"year": "103-2-2", "id": "2208", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u6291\u5236\u7d30\u80de\u5167\u4e73\u9178\u53bb\u6c2b\u9176\uff08lactate dehydrogenase\uff09\u7684\u6d3b\u6027\u6703\u5f71\u97ff\u4e0b\u5217\u90a3\u4e9b\u53cd\u61c9\u7684\u9032\u884c\uff1f ", "qimg": "0", "A": "\u514b\u6c0f\u5faa\u74b0\uff08TCA cycle\uff09\u7121\u6cd5\u9032\u884c", "B": "\u7121\u6c27\u72c0\u614b\u7684\u7cd6\u89e3\u4f5c\u7528\uff08anaerobic glycolysis\uff09\u7121\u6cd5\u9032\u884c\uff0c\u514b\u6c0f\u5faa\u74b0\uff08TCA cycle\uff09\u4e0d\u53d7\u5f71\u97ff", "C": "\u7121\u6c27\u72c0\u614b\u7684\u7cd6\u89e3\u4f5c\u7528\uff08anaerobic glycolysis\uff09\u8207\u514b\u6c0f\u5faa\u74b0\uff08TCA cycle\uff09\u7686\u7121\u6cd5\u9032\u884c", "D": "\u6c27\u5316\u78f7\u9178\u5316\u4f5c\u7528\uff08oxidative phosphorylation\uff09\u8207\u514b\u6c0f\u5faa\u74b0\uff08TCA cycle\uff09\u7686\u7121\u6cd5\u9032\u884c", "answer": "2"}, {"year": "103-2-2", "id": "2209", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u6709\u95dc\u8abf\u63a7\u809d\u81df\u4e4b\u809d\u91a3\uff08glycogen\uff09\u4ee3\u8b1d\u7684\u654d\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "Cyclic AMP \u4fc3\u9032 glycogen phosphorylase \u4e4b\u78f7\u9178\u5316\u4e26\u6d3b\u5316\u5176\u6d3b\u6027", "B": "Glucagon \u4fc3\u9032 glycogen synthase \u4e4b\u6d3b\u6027", "C": "Insulin \u6d3b\u5316 glycogen phosphorylase \u4e4b\u6d3b\u6027", "D": "\u9ad8\u8840\u7cd6\u540c\u6642\u6d3b\u5316 glycogen phosphorylase \u548c glycogen synthase", "answer": "1"}, {"year": "103-2-2", "id": "2210", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u7d05\u8840\u7403\u5167\u4e4b\u8461\u8404\u7cd6\u5229\u7528\u7cd6\u89e3\u4f5c\u7528\uff08glycolysis\uff09\u7522\u751f\u4e19\u916e\u9178\uff08pyruvate\uff09\uff0c\u5b83\u9032\u4e00\u6b65\u6703\u6c27\u5316\u6210\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e \u5206\u5b50\uff1f ", "qimg": "0", "A": "CO2", "B": "Ethanol", "C": "Lactate", "D": "Citrate", "answer": "1234"}, {"year": "103-2-2", "id": "2211", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u7837\u9178\u9e7d\uff08arsenate\uff09\u7684\u7d50\u69cb\u6027\u8cea\u985e\u4f3c\u78f7\u9178\u9e7d\uff08phosphate\uff09\uff0c\u5c0d\u7cd6\u89e3\u4f5c\u7528\uff08glycolysis\uff09\u4e4b\u5f71\u97ff\u70ba\uff1a ", "qimg": "0", "A": "\u6291\u5236\u516d\u78b3\u7cd6\u6fc0\u9176\uff08hexokinase\uff09\u6d3b\u6027", "B": "\u6291\u5236\u78f7\u9178\u679c\u7cd6\u6fc0\u9176\uff08phosphofructokinase\uff09\u6d3b\u6027", "C": "\u6291\u5236\u7cd6\u89e3\u904e\u7a0b\u4e4b ATP \u751f\u6210", "D": "\u6291\u5236\u6574\u500b\u7cd6\u89e3\u904e\u7a0b", "answer": "3"}, {"year": "103-2-2", "id": "2212", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u9951\u9913\u6216\u7cd6\u5c3f\u75c5\u6642\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u6700\u4e0d\u53ef\u80fd\u767c\u751f\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u4e19\u4e8c\u91af\u8f14\u9176 A\uff08Malonyl-CoA\uff09\u6fc3\u5ea6\u5347\u9ad8", "B": "\u4e59\u91af\u4e59\u91af\u8f14\u9176 A\uff08Acetoacetyl-CoA\uff09\u6fc3\u5ea6\u5347\u9ad8", "C": "\u916e\u9ad4\uff08Ketone body\uff09\u6fc3\u5ea6\u5347\u9ad8", "D": "\u8102\u80aa\u9178\uff08Fatty acid\uff09\u6fc3\u5ea6\u5347\u9ad8", "answer": "1"}, {"year": "103-2-2", "id": "2213", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u8461\u8404\u7cd6\u7d93\u7531\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u904b\u8f38\u65b9\u5f0f\uff0c\u9032\u5165\u5230\u7d05\u8840\u7403\u5167\uff1f ", "qimg": "0", "A": "\u4e3b\u52d5\u904b\u8f38\uff08active transport\uff09", "B": "\u53cd\u5411\u904b\u8f38\uff08antiport\uff09", "C": "\u96fb\u80fd\u55ae\u5411\u904b\u8f38\uff08electrogenic uniport\uff09", "D": "\u4fc3\u9032\u6027\u64f4\u6563\uff08facilitated diffusion\uff09", "answer": "4"}, {"year": "103-2-2", "id": "2214", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u95dc\u65bc\u8102\u8cea\u4ee3\u8b1d\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f ", "qimg": "0", "A": "\u7d30\u80de\u4e2d\u5408\u6210\u81bd\u56fa\u9187\u7684\u524d\u9a45\u7269\u70ba\u4e59\u91af\u8f14\u9176\uff08acetyl-CoA\uff09", "B": "\u904b\u9001\u7531\u98df\u7269\u651d\u53d6\u4e4b\u4e09\u9178\u7518\u6cb9\u916f\uff08triacylglycerol\uff09\u7684\u4e3b\u8981\u8102\u86cb\u767d\uff08lipoprotein\uff09\uff0c\u70ba\u8d85\u4f4e\u5bc6\u5ea6\u8102\u86cb\u767d \uff08VLDL , very low density lipoprotein\uff09", "C": "\u4f4e\u5bc6\u5ea6\u8102\u86cb\u767d\uff08LDL, low density lipoprotein\uff09\u4e3b\u8981\u529f\u80fd\u662f\u5c07\u81bd\u56fa\u9187\u9001\u5230\u5468\u908a\u7d44\u7e54\uff0c\u6613\u589e\u52a0\u81bd\u56fa\u9187\u5728 \u8840\u7ba1\u5167\u58c1\u5806\u7a4d\u7684\u98a8\u96aa\uff0c\u56e0\u6b64\u88ab\u7a31\u70ba\u58de\u81bd\u56fa\u9187\uff08bad cholesterol\uff09", "D": "\u80f0\u5cf6\u7d20\u53ef\u85c9\u7531\u6d3b\u5316 HMG-CoA reductase \u800c\u4fc3\u9032\u7d30\u80de\u4e2d\u81bd\u56fa\u9187\u7684\u751f\u5408\u6210", "answer": "2"}, {"year": "103-2-2", "id": "2215", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u95dc\u65bc Cystic fibrosis \u907a\u50b3\u75be\u75c5\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f ", "qimg": "0", "A": "\u9020\u6210 cystic fibrosis \u7684\u539f\u56e0\u662f CFTR\uff08Cystic fibrosis transmembrane conductance regulator\uff09\u57fa\u56e0\u767c\u751f\u7a81\u8b8a", "B": "Cystic fibrosis \u5c0e\u81f4\u56b4\u91cd\u7684\u4e0a\u547c\u5438\u9053\u611f\u67d3", "C": "Cystic fibrosis \u5c0e\u81f4\u4e0a\u76ae\u7d30\u80de\u7e96\u6bdb\uff08cilia\uff09\u64fa\u52d5\u56f0\u96e3\u9020\u6210\u7d30\u83cc\u5bb9\u6613\u611f\u67d3", "D": "Cystic fibrosis \u7684 CFTR \u7f3a\u9677\uff0c\u9020\u6210 Cl-\u96e2\u5b50\u7531\u7d30\u80de\u5916\u5927\u91cf\u904b\u5230\u7d30\u80de\u5167", "answer": "4"}, {"year": "103-2-2", "id": "2216", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u80fa\u57fa\u9178\u4ee3\u8b1d\u9808\u9032\u884c\u8f49\u6c28\u53cd\u61c9\uff0c\u6b64\u53cd\u61c9\u6700\u5e38\u9700\u8981\u90a3\u4e00\u7a2e\u7dad\u751f\u7d20\u53c3\u8207\uff1f \t", "qimg": "0", "A": "Vitamin B1\uff08Thiamine\uff09", "B": "Vitamin B2\uff08Riboflavine\uff09", "C": "Vitamin B6\uff08Pyridoxine\uff09", "D": "Vitamin B12\uff08Cobalamin\uff09", "answer": "3"}, {"year": "103-2-2", "id": "2217", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u5fc3\u808c\u7d30\u80de\u53d7\u640d\u5f8c\uff0c\u6700\u5148\u5728\u8840\u6db2\u88e1\u53ef\u4ee5\u5075\u6e2c\u5230\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u9175\u7d20\uff1f ", "qimg": "0", "A": "Creatine kinase", "B": "Alkaline phosphatase", "C": "Glutaminase", "D": "Aspartate aminotransferase", "answer": "1"}, {"year": "103-2-2", "id": "2218", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u70ba\u7c92\u7dda\u9ad4\u96fb\u5b50\u50b3\u905e\u93c8 Complex I \u7684 electron donor\uff1f", "qimg": "0", "A": "NADH", "B": "Cytochrome c", "C": "Coenzyme Q", "D": "Succinate", "answer": "1"}, {"year": "103-2-2", "id": "2219", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u5728\u7d30\u80de\u9031\u671f\u4e2d\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u86cb\u767d\u8cea\u53ef\u53d7\u7d30\u80de\u9031\u671f\u86cb\u767d\u8cea\u4f9d\u8cf4\u86cb\u767d\u8cea\u6fc0\u9176\uff08cyclin-dependent protein kinase\uff09 \u7684\u78f7\u9178\u5316\uff1f ", "qimg": "0", "A": "\u80f0\u5cf6\u7d20\uff08insulin\uff09", "B": "\u808c\u7d05\u86cb\u767d\uff08myoglobin\uff09", "C": "\u808c\u51dd\u86cb\u767d\uff08myosin\uff09", "D": "\u8996\u7db2\u819c\u9310\u9ad4\u86cb\u767d\u8cea\uff08retinal cone protein\uff09", "answer": "3"}, {"year": "103-2-2", "id": "2220", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "Multiple Endocrine Neoplasia 2\uff08MEN-2\uff09\u662f\u56e0\u70ba RET gene \u767c\u751f\u7a81\u8b8a\u6240\u81f4\u3002RET \u662f\u4e00\u7a2e tyrosine kinase receptor\uff0c\u7576\u5b83\u8207\u5176 Ligand \u7d50\u5408\u5f8c\uff0c\u4e0d\u6703\u7522\u751f\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u53cd\u61c9\uff1f ", "qimg": "0", "A": "Receptor \u6703 dimerization", "B": "Receptor kinase \u6703\u78f7\u9178\u5316\u81ea\u5df1", "C": "Receptor kinase \u6703\u78f7\u9178\u5316\u5176\u5b83\u86cb\u767d\u8cea", "D": "\u6703\u9020\u6210\u7d30\u80de\u5167 cAMP \u4e0a\u5347", "answer": "4"}, {"year": "103-2-2", "id": "2221", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u5c0f\u670b\u53cb\u60a3\u6709\u591a\u767c\u6027\u8996\u7db2\u819c\u7d30\u80de\u7624\uff08retinoblastoma\uff09\u53ef\u767c\u751f\u65bc\u55ae\u773c\u6216\u96d9\u773c\u7684\u8996\u7db2\u819c\uff0c\u9020\u6210\u9019\u4e9b\u75be\u75c5\u6700\u53ef\u80fd\u7684\u539f\u56e0\u662f\uff1a ", "qimg": "0", "A": "\u591a\u767c\u6027\u816b\u7624\u7684\u75c5\u60a3\u51fa\u751f\u6642\uff0c\u6bcf\u4e00\u500b\u8996\u7db2\u819c\u7d30\u80de\uff08retinal cell\uff09\u7684 Rb gene \u7684\u5169\u500b copies \u7686\u5df2\u6709\u7f3a\u9677", "B": "\u55ae\u4e00\u816b\u7624\u7684\u75c5\u60a3\u65bc\u51fa\u751f\u6642\uff0c\u55ae\u4e00\u773c\u775b\u4e0a\u4e4b Rb gene \u7684\u5169\u500b copies \u7686\u5df2\u6709\u7f3a\u9677", "C": "\u7121\u8ad6\u662f\u55ae\u4e00\u6216\u591a\u767c\u6027\u816b\u7624\uff0c\u90fd\u9700\u8981\u5728\u5c0f\u5b69\u6210\u9577\u904e\u7a0b\u4e2d\uff0c\u518d\u767c\u751f\u7b2c\u4e8c\u500b copy \u7684 Rb gene \u7a81\u8b8a\u624d\u6703\u767c\u751f\u816b\u7624", "D": "Rb gene \u672c\u8eab\u5c31\u662f\u81f4\u764c\u57fa\u56e0\uff08oncogene\uff09", "answer": "3"}, {"year": "103-2-2", "id": "2222", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u662f\u7b2c\u4e8c\u578b\u9650\u5236\u9176\uff08type II restriction enzymes\uff09\u7684\u932f\u8aa4\u6558\u8ff0\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u53ef\u4ee5\u5728\u7279\u5b9a\u7684\u8fa8\u8a8d\u5e8f\u5217\uff08recognition sequences\uff09\u5167\u4f5c\u4ea4\u932f\u5f0f\uff08staggered end\uff09\u5207\u5272", "B": "\u53ef\u4ee5\u5728\u7279\u5b9a\u7684\u8fa8\u8a8d\u5e8f\u5217\uff08recognition sequences\uff09\u5167\u7522\u751f\u5e73\u7aef\uff08blunt end\uff09\u5207\u5272", "C": "\u5728\u7d30\u83cc\u4e2d\u7528\u4ee5\u5207\u5272\u5916\u4f86 DNA \u7684\u9632\u79a6\u7cfb\u7d71", "D": "\u540c\u4e00\u7a2e\u9650\u5236\u9176\u53ef\u5c0d\u4e0d\u540c\u7684\u8fa8\u8a8d\u5e8f\u5217\u9032\u884c\u5207\u5272", "answer": "4"}, {"year": "103-2-2", "id": "2223", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u4e0d\u6703\u4f5c\u7528\u65bc ligand-gated channels\uff1f \r\n\r\n", "qimg": "0", "A": "Acetylcholine", "B": "Serotonin", "C": "GABA", "D": "Interferon", "answer": "4"}, {"year": "103-2-2", "id": "2224", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u6709\u95dc\u85e5\u7269\u6548\u61c9\u4e4b\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f \r\n\r\n", "qimg": "0", "A": "\u6cbb\u7642\u6307\u6578\uff08therapeutic index\uff1bT.I.\uff09= ED50/LD50", "B": "ED50\u4e4b\u5b9a\u7fa9\u70ba\u4f7f\u534a\u6578\u5be6\u9a57\u52d5\u7269\u6b7b\u4ea1\u6240\u9700\u8981\u7684\u5291\u91cf", "C": "LD50\u4e4b\u5b9a\u7fa9\u70ba\u4f7f\u534a\u6578\u5be6\u9a57\u52d5\u7269\u7522\u751f\u85e5\u6548\u6240\u9700\u7684\u5291\u91cf", "D": "\u6cbb\u7642\u6307\u6578\uff08therapeutic index\uff1bT.I.\uff09\u6bd4\u503c\u8d8a\u5927\u8868\u793a\u8a72\u85e5\u7269\u7684\u6bd2\u6027\u8d8a\u5c0f", "answer": "4"}, {"year": "103-2-2", "id": "2225", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u75c5\u4eba\u6162\u6027\u9577\u671f\u670d\u7528 isoniazid + rifampin \u6cbb\u7642\u80ba\u7d50\u6838\uff0c\u4e0b\u5217\u95dc\u65bc\u6b64\u4e8c\u85e5\u4e4b\u4f5c\u7528\u6a5f\u8f49\uff0c\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f ", "qimg": "0", "A": "Isoniazid \u53ef\u4ee5\u6291\u5236\u81f4\u75c5\u83cc\u7d30\u80de\u819c\u6210\u5206\u9ea5\u89d2\u8102\u9187\uff08ergosterol\uff09\u4e4b\u751f\u6210", "B": "Rifampin \u53ef\u4ee5\u6291\u5236\u81f4\u75c5\u83cc\u7d30\u80de\u5167 RNA \u4e4b\u751f\u6210", "C": "Isoniazid \u53ef\u4ee5\u6291\u5236\u81f4\u75c5\u83cc\u7d30\u80de\u5167 DNA gyrase \u4e4b\u6d3b\u6027", "D": "Rifampin \u53ef\u4ee5\u6291\u5236\u81f4\u75c5\u83cc\u7d30\u80de\u58c1\u6210\u5206 mycolic acid \u751f\u6210", "answer": "2"}, {"year": "103-2-2", "id": "2226", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u95dc\u65bc\u6297\u75c5\u6bd2\u85e5\u7269 zidovudine \u4e4b\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f ", "qimg": "0", "A": "\u70ba guanosine \u985e\u4f3c\u7269\uff08analog\uff09", "B": "\u70ba\u53cd\u8f49\u9304\u9176\u6291\u5236\u5291\uff08reverse transcriptase inhibitor\uff09", "C": "\u53ef\u4ee5\u548c lamivudine \u7522\u751f\u5354\u540c\u4f5c\u7528", "D": "\u53ef\u4ee5\u7528\u65bc\u6cbb\u7642\u61f7\u5b55\u671f\u9593\u4eba\u985e\u514d\u75ab\u7f3a\u4e4f\u75c5\u6bd2\uff08human immunodeficiency virus\uff09\u611f\u67d3\u554f\u984c", "answer": "1"}, {"year": "103-2-2", "id": "2227", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u95dc\u65bc\u6297\u764c\u85e5\u7269\u6240\u5f15\u8d77\u4e4b\u6bd2\u6027\uff0c\u4e0b\u5217\u914d\u5c0d\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f ", "qimg": "0", "A": "Cyclophosphamide\uff1a\u5468\u908a\u795e\u7d93\u75c5\u8b8a\uff08peripheral neuropathy\uff09", "B": "Doxorubicin\uff1a\u51fa\u8840\u6027\u8180\u80f1\u708e\uff08hemorrhagic cystitis\uff09", "C": "Vincristine\uff1a\u80ba\u7e96\u7dad\u5316\uff08pulmonary fibrosis\uff09", "D": "Cisplatin\uff1a\u814e\u6bd2\u6027\uff08nephrotoxicity\uff09", "answer": "4"}, {"year": "103-2-2", "id": "2228", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u85e5\u7269\u53ef\u7d93\u7531\u7d30\u83cc Ribosomal 50S \u4e4b\u7d50\u5408\u4f86\u6291\u5236\u7d30\u83cc\u86cb\u767d\u4e4b\u5408\u6210\uff0c\u4f55\u8005\u4f8b\u5916\uff1f ", "qimg": "0", "A": "Telithromycin", "B": "Tetracycline", "C": "Chloramphenicol", "D": "Streptogramin", "answer": "2"}, {"year": "103-2-2", "id": "2229", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u85e5\u7269\u7684\u4f5c\u7528\u6a5f\u8f49\u4e43\u62ee\u6297\u8840\u5c0f\u677f\u51dd\u96c6\u4e4b\u5171\u901a\u6b65\u9a5f\uff0c\u5373 Fibrinogen \u5c0d\u6d3b\u5316\u8840\u5c0f\u677f\u4e4b\u91a3\u86cb\u767d IIb/IIIa \u4e4b \u7d50\u5408\u53cd\u61c9\u3002\u4f55\u8005\u9664\u5916\uff1f ", "qimg": "0", "A": "Abciximab", "B": "Tirofiban", "C": "Ticlopidine", "D": "Eptifibatide", "answer": "3"}, {"year": "103-2-2", "id": "2230", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u9805\u85e5\u7269\u7528\u65bc\u6cbb\u7642 Thrombocytopenia \u60a3\u8005\uff1f ", "qimg": "0", "A": "Interleukin-11\uff08Oprelvekin\uff09", "B": "Erythropoietin", "C": "G-CSF\uff08Filgrastim\uff09", "D": "GM -CSF\uff08Sargramostim\uff09", "answer": "1"}, {"year": "103-2-2", "id": "2231", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u514d\u75ab\u6291\u5236\u5291\uff0c\u53ef\u512a\u5148\u9078\u64c7\u4f5c\u7528\u65bc cytosine monophosphate dehydrogenase \u800c\u6291\u5236 Lymphocyte \u4e2d guanosine \u5408\u6210\uff1f ", "qimg": "0", "A": "Cyclosporine", "B": "Leflunomide", "C": "Tacrolimus", "D": "Mycophenolate mofetil", "answer": "1234"}, {"year": "103-2-2", "id": "2232", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u85e5\u7269\u70ba\u9577\u6548\u578b\u7684\u5408\u6210\u985e\u56fa\u9187\uff08synthetic corticosteroids\uff09\uff1f ", "qimg": "0", "A": "Prednisone", "B": "Meprednisone", "C": "Triamcinolone", "D": "Dexamethasone", "answer": "4"}, {"year": "103-2-2", "id": "6980", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u814e\u4e0a\u817a\u76ae\u8cea\u7d20\u62ee\u6297\u5291\u7684\u4f5c\u7528\u4fc2\u900f\u904e\u6291\u5236\u985e\u56fa\u9187\u7fa5\u5316\uff08steroid hydroxylation\uff09\u7684\u4f5c\u7528\u4f86\u963b\u65b7\u76ae\u8cea\u9187\u548c\u76ae\u8cea\u916e\u7684\u751f\u5408\u6210\uff1f ", "qimg": "0", "A": "Ketoconazole", "B": "Metyrapone", "C": "Aminoglutethimide", "D": "Mifepristone\uff08RU-486\uff09", "answer": "2"}, {"year": "103-2-2", "id": "6981", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u6709\u95dc\u751f\u9577\u6fc0\u7d20\uff08growth hormone\uff09\u7684\u4f5c\u7528\u63cf\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f ", "qimg": "0", "A": "\u751f\u9577\u6fc0\u7d20\u7f3a\u4e4f\u75c7\u53ef\u80fd\u767c\u751f\u65bc\u8166\u4e0b\u5782\u9ad4\uff08pituitary\uff09\u53d7\u640d\u6216\u4e0b\u4e18\u8166\uff08hypothalamus\uff09\u767c\u751f\u816b\u7624\u7684\u60c5\u6cc1", "B": "\u751f\u9577\u6fc0\u7d20\u7f3a\u4e4f\u75c7\u767c\u751f\u65e9\u671f\u6703\u51fa\u73fe\u9ad8\u8840\u7cd6\uff08hyperglycemia\uff09\u7684\u60c5\u5f62\uff0c\u4e3b\u8981\u662f\u6291\u5236\u80f0\u5cf6\u7d20\uff08insulin\uff09\u7684\u5206\u6ccc\u4f5c\u7528", "C": "\u96cc\u4e8c\u9187\uff08estradiol\uff09\u5177\u6709\u4fc3\u9032\u751f\u9577\u6fc0\u7d20\u5206\u6ccc\u4f5c\u7528", "D": "\u751f\u9577\u6fc0\u7d20\u5177\u6709\u6e1b\u5c11\u9ad4\u5167\u8102\u80aa\u91cf\u53ca\u589e\u52a0\u808c\u8089\u8cea\u91cf\u7684\u4f5c\u7528", "answer": "2"}, {"year": "103-2-2", "id": "6982", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u85e5\u7269\u53ef\u4f7f\u8840\u7ba1\u5e73\u6ed1\u808c\u7d30\u80de\u5167 cGMP \u589e\u52a0\uff0c\u52a0\u901f myosin light chains \u53bb\u78f7\u9178\u5316\uff08dephosphorylation\uff09\uff0c\u800c\u81f4\u8840\u7ba1\u8212\u5f35\uff1f", "qimg": "0", "A": "Adenosine", "B": "Amyl nitrite", "C": "Amlodipine", "D": "Atenolol", "answer": "2"}, {"year": "103-2-2", "id": "6983", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u4e0d\u662f verapamil \u4e4b\u4e3b\u8981\u85e5\u7406\u4f5c\u7528\uff1f ", "qimg": "0", "A": "\u8840\u7ba1\u64f4\u5f35", "B": "\u6291\u5236\u5fc3\u81df\u6536\u7e2e\u529b", "C": "\u6291\u5236\u7672\u7647\u767c\u4f5c", "D": "\u6291\u5236\u5fc3\u81df SA node \u53ca AV node \u6d3b\u6027", "answer": "3"}, {"year": "103-2-2", "id": "6984", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u95dc\u65bc losartan \u4e4b\u6558\u8ff0\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f ", "qimg": "0", "A": "\u70ba angiotensin II type 1 \u53d7\u9ad4\u7684\u62ee\u6297\u5291\uff0c\u53ef\u7522\u751f\u8840\u7ba1\u64f4\u5f35\u4f5c\u7528", "B": "\u6703\u9020\u6210\u9209\u96e2\u5b50\u8207\u6c34\u5206\u6eef\u7559\u65bc\u9ad4\u5167", "C": "\u5f15\u8d77\u54b3\u55fd\u53ca\u8840\u7ba1\u6027\u6c34\u816b\uff08angioedema\uff09\u7684\u60c5\u5f62\u8f03 angiotensin-converting enzyme inhibitors \u56b4\u91cd", "D": "\u5e38\u7528\u65bc\u6cbb\u7642\u9ad8\u8840\u58d3\u4e4b\u5b55\u5a66", "answer": "1"}, {"year": "103-2-2", "id": "6985", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u85e5\u7269\u662f \u03b1-adrenoceptor \u4e4b\u4e0d\u53ef\u9006\u62ee\u6297\u5291\uff1f", "qimg": "0", "A": "Phentolamine", "B": "Phenoxybenzamine", "C": "Prazosin", "D": "Tolazoline", "answer": "2"}, {"year": "103-2-2", "id": "6986", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u985e\u4ea4\u611f\u795e\u7d93\u85e5\u7269\uff0c\u4f55\u8005\u53ef\u53e3\u670d\u7528\u4f86\u6cbb\u7642\u5c0f\u5b69\u5c3f\u5e8a\uff1f", "qimg": "0", "A": "Ephedrine", "B": "Dobutamine", "C": "Norepinephrine", "D": "Phenylephrine", "answer": "1"}, {"year": "103-2-2", "id": "6987", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u7528\u65bc\u6cbb\u7642\u6162\u6027\u80ba\u963b\u585e\uff08COPD\uff09\u75c5\u4eba\u7684\u85e5\u7269\u4e2d\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u7684\u6539\u5584\u6548\u679c\u6700\u597d\uff1f", "qimg": "0", "A": "Theophylline", "B": "Ipratropium", "C": "Zafirlukast", "D": "Nedocromil", "answer": "12"}, {"year": "103-2-2", "id": "6988", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u5a66\u5973\u7522\u5f8c\u51fa\u8840\u4e0d\u6b62\u6642\uff0c\u53ef\u4f7f\u7528\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u85e5\u7269\u6539\u5584\u4e4b\uff1f", "qimg": "0", "A": "Carboprost", "B": "Alprostadil", "C": "Misoprostol", "D": "Iloprost", "answer": "13"}, {"year": "103-2-2", "id": "6989", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u85e5\u7269\u900f\u904e\u4f5c\u7528\u65bc\u8178\u80c3\u9053\u7684 5-HT4 receptor \u800c\u9054\u5230\u6539\u5584\u8178\u8e81\u75c7\uff08irritable bowel syndrome\uff09\u6240\u5f15\u8d77\u7684\u4fbf\u79d8\uff1f", "qimg": "0", "A": "Buspirone", "B": "Ketanserin", "C": "Tegaserod", "D": "Ondansetron", "answer": "3"}, {"year": "103-2-2", "id": "6990", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u90a3\u4e00\u7a2e\u5927\u9ebb\u6210\u5206\u5177\u6709\u6700\u5f37\u7684\u7cbe\u795e\u6d3b\u5316\uff08psychoactive\uff09\u4f5c\u7528\uff1f", "qimg": "0", "A": "cannabidiol", "B": "cannabinol", "C": "\u25b39-tetrahydrocannabinol", "D": "tetrahydrocannabivarin", "answer": "3"}, {"year": "103-2-2", "id": "6991", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005 D2/5-HT2A affinity ratio \u6700\u9ad8\uff1f", "qimg": "0", "A": "Thiothixene", "B": "Clozapine", "C": "Olanzapine", "D": "Quetiapine", "answer": "1"}, {"year": "103-2-2", "id": "6992", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u6709\u95dc Caffeine \u85e5\u7406\u4f5c\u7528\u4e4b\u63cf\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f ", "qimg": "0", "A": "\u5177\u6709\u4fc3\u9032\u80c3\u9178\u5206\u6ccc\u7684\u4f5c\u7528", "B": "\u5177\u6709\u8f15\u5fae\u7684\u5229\u5c3f\u4f5c\u7528", "C": "\u5177\u6709\u589e\u52a0\u5fc3\u8df3\u901f\u7387\u53ca\u5fc3\u8f38\u51fa\u91cf\u7684\u4f5c\u7528", "D": "\u5177\u6709\u589e\u52a0\u652f\u6c23\u7ba1\u5e73\u6ed1\u808c\u6536\u7e2e\u7684\u4f5c\u7528", "answer": "4"}, {"year": "103-2-2", "id": "6993", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u4e0d\u662f caffeine \u904e\u91cf\u4e2d\u6bd2\u6642\u7684\u7279\u5fb5\uff1f ", "qimg": "0", "A": "\u986b\u6296\uff08tremor\uff09", "B": "\u5fc3\u5f8b\u4e0d\u6574\uff08arrhythmias\uff09", "C": "\u55dc\u7761\uff08sleepiness\uff09", "D": "\u7cbe\u795e\u7126\u616e\uff08nervousness\uff09", "answer": "3"}, {"year": "103-2-2", "id": "6994", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u85e5\u7269\u662f theophylline \u4e2d\u6bd2\u6642\u7684\u6700\u4f73\u89e3\u6bd2\u5291\uff1f", "qimg": "0", "A": "Hydroxocobalamin", "B": "Acetylcysteine", "C": "Esmolol", "D": "Pralidoxime", "answer": "3"}, {"year": "103-2-2", "id": "6995", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u6709\u95dc\u6025\u6027\u708e\u75c7\u75c5\u7406\u5b78\u7279\u5fb5\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f ", "qimg": "0", "A": "\u5c0f\u8840\u7ba1\u6536\u7e2e", "B": "\u8840\u6d41\u901f\u8b8a\u6162", "C": "\u767d\u8840\u7403\u7a4d\u805a", "D": "\u8840\u7ba1\u5916\u6db2\u9ad4\u589e\u52a0", "answer": "1"}, {"year": "103-2-2", "id": "6996", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u7d30\u80de\u7f3a\u6c27\u6642\uff0c\u4e0d\u6703\u7522\u751f\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u73fe\u8c61\uff1f ", "qimg": "0", "A": "\u9223\u6d41\u5165", "B": "\u9209\u6d41\u51fa", "C": "\u6c34\u6d41\u5165", "D": "\u9240\u6d41\u51fa", "answer": "1234"}, {"year": "103-2-2", "id": "6997", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u5316\u81bf\u6027\u6ef2\u51fa\u7269\uff0c\u6700\u53ef\u80fd\u51fa\u73fe\u4f55\u7a2e\u7269\u8cea\uff1f ", "qimg": "0", "A": "\u55dc\u4e2d\u6027\u767d\u8840\u7403\u548c\u58de\u6b7b\u7d44\u7e54", "B": "\u55dc\u4e2d\u6027\u767d\u8840\u7403\u548c\u9ecf\u6db2", "C": "\u9ecf\u6db2\u548c\u5de8\u566c\u7d30\u80de", "D": "\u58de\u6b7b\u7d44\u7e54\u548c\u7d50\u7de0\u7d44\u7e54", "answer": "1"}, {"year": "103-2-2", "id": "6998", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u6162\u6027\u7d50\u6838\u75c5\uff08tuberculosis\uff09\u6703\u5f15\u8d77\u6fb1\u7c89\u6a23\u8b8a\u6027\uff08amyloidosis\uff09\u3002\u6709\u95dc\u6b64\u985e\u6fb1\u7c89\u6a23\u8b8a\u6027\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f ", "qimg": "0", "A": "\u6162\u6027\u767c\u708e\u6d3b\u5316 B \u6dcb\u5df4\u7d30\u80de\u7522\u751f\u514d\u75ab\u7403\u86cb\u767d\u8f15\u93c8\uff08light chain\uff09\u6c89\u7a4d\u6240\u81f4", "B": "\u4e3b\u8981\u662f\u7531\u5728\u88ab\u611f\u67d3\u7684\u5668\u5b98\u88cf\u7684\u5de8\u566c\u7d30\u80de\u7522\u751f\u8840\u6f3f\u6fb1\u7c89\u6a23\u76f8\u95dc\u86cb\u767d\uff08serum amyloid-associated protein\uff09\u6c89\u7a4d\u6240\u81f4", "C": "\u5176\u6c89\u7a4d\u7269\u8207\u9577\u671f\u63a5\u53d7\u8840\u6db2\u900f\u6790\u5f15\u8d77\u7684\u6fb1\u7c89\u6a23\u8b8a\u6027\u5c6c\u65bc\u540c\u4e00\u985e", "D": "\u7b2c\u4e00\u8207\u7b2c\u516d\u578b\u4ecb\u767d\u7d20\uff08interleukin-1 and -6\uff09\u7684\u4f5c\u7528\u5c0d\u65bc\u6b64\u985e\u6fb1\u7c89\u6a23\u8b8a\u6027\u7684\u5f62\u6210\u6709\u95dc", "answer": "4"}, {"year": "103-2-2", "id": "6999", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u6709\u95dc\u4eba\u985e\u514d\u75ab\u4e0d\u5168\u75c5\u6bd2\uff08human immunodeficiency virus\uff09\u611f\u67d3\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f ", "qimg": "0", "A": "\u767c\u751f\u5728\u611b\u6ecb\u75c5\uff08\u5f8c\u5929\u514d\u75ab\u4e0d\u5168\u75c7\u5019\u7fa4\uff09\u60a3\u8005\u7684\u6dcb\u5df4\u764c\uff08lymphoma\uff09\u5927\u591a\u6578\u8207\u7b2c 8 \u578b\u4eba\u985e\u75b1\u75b9\u75c5\u6bd2\uff08human herpesvirus-8\uff09\u611f\u67d3\u6709\u95dc", "B": "\u611b\u6ecb\u75c5\uff08\u5f8c\u5929\u514d\u75ab\u4e0d\u5168\u75c7\u5019\u7fa4\uff09\u60a3\u8005\u5f97\u5230\u7684\u6dcb\u5df4\u764c\uff0c\u5927\u591a\u6578\u5c6c T \u6dcb\u5df4\u7d30\u80de\u816b\u7624", "C": "\u7576\u7121\u75c7\u72c0\u7684\u4eba\u985e\u514d\u75ab\u4e0d\u5168\u75c5\u6bd2\u611f\u67d3\u60a3\u8005\u51fa\u73fe\u53e3\u8154\u5ff5\u73e0\u83cc\uff08candidiasis\uff09\u611f\u67d3\u6642\uff0c\u8868\u793a\u6b64\u60a3\u8005\u514d\u75ab\u7cfb\u7d71\u5df2\u7d93\u5931\u8861", "D": "\u96b1\u7403\u83cc\u611f\u67d3\uff08cryptococcosis\uff09\u662f\u611b\u6ecb\u75c5\uff08\u5f8c\u5929\u514d\u75ab\u4e0d\u5168\u75c7\u5019\u7fa4\uff09\u60a3\u8005\u6700\u5bb9\u6613\u5f97\u5230\u7684\u9ef4\u83cc\u611f\u67d3", "answer": "3"}, {"year": "103-2-2", "id": "7000", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "2 \u6b72\u7537\u7ae5\u51fa\u751f\u6642\u5916\u89c0\u6b63\u5e38\uff0c\u76ee\u524d\u51fa\u73fe\u751f\u9577\u9072\u7de9\u3001\u982d\u9871\u8b8a\u5927\u3001\u6fc3\u7709\u3001\u9f3b\u6881\u584c\u9677\u3001\u624b\u81c2\u7c97\u77ed\u5f4e\u66f2\u3001\u95dc\u7bc0\u8b8a\u5f62\u50f5\u786c\u3001\u8179\u90e8\u7a81\u51fa\u7b49\u60c5\u5f62\uff0c\u8eab\u9ad4\u6aa2\u67e5\u767c\u73fe\u809d\u813e\u816b\u5927\u3002\u809d\u81df\u3001\u813e\u81df\u3001\u9aa8\u9ad3\u5207\u7247\u6aa2\u67e5\u767c\u73fe\u8a31\u591a\u80de\u9ad4\u81a8\u8139\u7684\u8840\u7ba1\u5167\u76ae\u7d30\u80de\u3001\u7e96\u7dad\u6bcd\u7d30\u80de\u3001\u5de8\u566c\u7d30\u80de\uff0c\u5176\u7d30\u80de\u8cea\u6f84\u6e05\u4e14\u5145\u6eff periodic acid-Schiff\uff08PAS\uff09\u67d3\u8272\u967d\u6027\u7684\u7269\u8cea\u3002\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u662f\u9020\u6210\u6b64\u75be\u75c5\u8207\u75c5\u8b8a\u6700\u53ef\u80fd\u7684\u6210\u56e0\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u03b1-\u534a\u4e73\u7cd6\u82f7\u9175\u7d20\uff08\u03b1-galactosidase\uff09\u57fa\u56e0\u7f3a\u9677\uff0c\u9020\u6210\u91a3\u8102\u8cea\uff08galactosylceramides\uff09\u7121\u6cd5\u9032\u884c\u5206\u89e3", "B": "\u5206\u89e3\u9ecf\u591a\u91a3\u9ad4\uff08mucopolysaccharides\uff09\u4e4b\u6c34\u89e3\u9175\u7d20\uff08lysosomal hydrolases\uff09\u7f3a\u4e4f", "C": "\u5206\u89e3\u795e\u7d93\u7bc0\u82f7\u8102\uff08gangliosides\uff09\u4e4b\u6c34\u89e3\u9175\u7d20\uff08hexosaminidase\uff09\u7f3a\u4e4f", "D": "\u8461\u8404\u7cd6-6-\u78f7\u9178\u9175\u7d20\uff08glucose-6-phosphatase\uff09\u57fa\u56e0\u7f3a\u9677\uff0c\u9020\u6210\u809d\u91a3\u5132\u7a4d", "answer": "2"}, {"year": "103-2-2", "id": "7001", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u57fa\u56e0\u672a\u76f4\u63a5\u53c3\u8207 DNA \u4fee\u88dc\u7684\u529f\u80fd\uff1f ", "qimg": "0", "A": "BRCA1 \u53ca BRCA2", "B": "ATM", "C": "RAD51", "D": "MDM2", "answer": "4"}, {"year": "103-2-2", "id": "7002", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u81f4\u764c\u57fa\u56e0\u7684\u529f\u80fd\uff0c\u53ef\u6b78\u985e\u70ba\u751f\u9577\u56e0\u5b50\uff08growth factor\uff09\uff1f ", "qimg": "0", "A": "KIT", "B": "SIS", "C": "H-RAS", "D": "C-MYC", "answer": "2"}, {"year": "103-2-2", "id": "7003", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u689d\u975c\u8108\u7684\u8840\u6813\u6700\u4e0d\u6613\u9020\u6210\u80ba\u6813\u585e\uff1f ", "qimg": "0", "A": "\u80a1\u975c\u8108\uff08femoral vein\uff09", "B": "\u8195\u975c\u8108\uff08popliteal vein\uff09", "C": "\u96b1\u975c\u8108\uff08saphenous vein\uff09", "D": "\u9ac2\u975c\u8108\uff08iliac vein\uff09", "answer": "3"}, {"year": "103-2-2", "id": "7004", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "70 \u6b72\u7537\u6027\uff0c\u9ad4\u6eab\u651d\u6c0f 39 \u5ea6\uff0c\u982d\u75db\uff0c\u8eab\u9ad4\u6aa2\u67e5\u767c\u73fe\u6cbf\u8457\u8868\u6dfa\u9873\u52d5\u8108\u8655\u6709\u96a8\u8108\u640f\u8df3\u52d5\u800c\u75bc\u75db\uff0c\u4e8c\u5929\u5f8c\u767c\u751f\u8907\u8996\uff0c\u6b64\u75c5\u60a3\u6700\u6709\u53ef\u80fd\u7684\u8a3a\u65b7\u662f\uff1a ", "qimg": "0", "A": "\u9ad8\u5b89\u6c0f\u52d5\u8108\u708e\uff08Takayasu arteritis\uff09", "B": "\u7d50\u7bc0\u6027\u591a\u767c\u6027\u52d5\u8108\u708e\uff08polyarteritis nodosa\uff09", "C": "\u5ddd\u5d0e\u6c0f\u75c5\uff08Kawasaki disease\uff09", "D": "\u5de8\u7d30\u80de\u52d5\u8108\u708e\uff08giant-cell arteritis\uff09", "answer": "4"}, {"year": "103-2-2", "id": "7005", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "15 \u6b72\u5973\u6027\u56e0\u4e2d\u8033\u708e\u63a5\u53d7\u6297\u751f\u7d20\u4e4b\u6cbb\u7642 6 \u65e5\u5f8c\u7a81\u767c\u6025\u6027\u5fc3\u81df\u8870\u7aed\uff0c\u5fc3\u81df\u5167\u819c\u5fc3\u808c\u5207\u7247\uff08endomyocardial biopsy\uff09\u986f\u793a\u6025\u6027\u5fc3\u808c\u767c\u708e\uff0c\u75c5\u4eba\u7acb\u5373\u505c\u85e5\u4e26\u4e14\u6539\u4ee5\u985e\u56fa\u9187\u53ca\u514d\u75ab\u7403\u86cb\u767d\u6cbb\u7642 2 \u65e5\u5f8c\u5fc3\u81df\u529f\u80fd\u660e\u986f\u6539\u5584\u3002\u4e0b\u5217\u75c5\u7406\u8b8a\u5316\u4e2d\uff0c\u4f55\u8005\u6700\u7b26\u5408\u6b64\u75c5\u4eba\u5fc3\u808c\u708e\u7684\u8868\u73fe\uff1f ", "qimg": "0", "A": "\u5de8\u7d30\u80de\u6d78\u6f64", "B": "\u6dcb\u5df4\u7403\u53ca\u55dc\u4f0a\u7d05\u6027\u767d\u8840\u7403\u6d78\u6f64", "C": "\u5de8\u566c\u7d30\u80de\u8207\u6f3f\u7d30\u80de\u6d78\u6f64", "D": "\u8102\u80aa\u8b8a\u6027\u53ca\u5fc3\u808c\u58de\u6b7b", "answer": "2"}, {"year": "103-2-2", "id": "7006", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u6709\u95dc\u539f\u767c\u6027\u8840\u5c0f\u677f\u904e\u591a\u75c7\uff08essential thrombocytosis\uff09\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f ", "qimg": "0", "A": "\u5f62\u6210\u75be\u75c5\u7684\u539f\u56e0\u4e0d\u660e\uff0c\u53ef\u80fd\u662f\u611f\u67d3\u9020\u6210\u7684\u81ea\u9ad4\u514d\u75ab\u904e\u5ea6\u53cd\u61c9\u6240\u81f4", "B": "\u5178\u578b\u7684\u75c5\u4f8b\u5728\u5468\u908a\u8840\u6db2\u4e2d\u6703\u51fa\u73fe\u5982\u7d05\u8840\u7403\u5927\u5c0f\u7684\u5927\u578b\u8840\u5c0f\u677f", "C": "\u5468\u908a\u8840\u6db2\u8840\u5c0f\u677f\u6578\u76ee\u4e5f\u6703\u660e\u986f\u589e\u52a0\uff0c\u9019\u4e9b\u8840\u5c0f\u677f\u529f\u80fd\u8207\u4e00\u822c\u6b63\u5e38\u8840\u5c0f\u677f\u7121\u7570", "D": "\u5178\u578b\u7684\u81e8\u5e8a\u8868\u5fb5\u6703\u6709\u56e0\u8ca7\u8840\u9020\u6210\u809d\u813e\u816b\u5927\u7684\u60c5\u5f62", "answer": "2"}, {"year": "103-2-2", "id": "7007", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "60 \u6b72\u7537\u6027\u4e3b\u8a34\u4e00\u500b\u6708\u4ee5\u4f86\u5168\u8eab\u6027\u7600\u9752\u3002\u75c5\u4eba\u66fe\u6709\u76f4\u8178\u9ecf\u6db2\u6027\u817a\u764c\u3002\u75c5\u4eba\u5916\u8868\u81c9\u8272\u84bc\u767d\uff0c\u986f\u73fe\u60e1\u75c5\u9ad4\u8cea\u3002\u8179\u90e8\u8d85\u97f3\u6ce2\u986f\u793a\u591a\u500b\u809d\u5167\u816b\u584a\u3002\u51dd\u8840\u9176\u539f\u6642\u9593\uff08PT\uff09\u53ca\u90e8\u5206\u4fc3\u51dd\u8840\u9176\u539f\u6fc0\u9176\u6642\u9593\uff08aPTT\uff09\u5747\u5ef6\u9577\uff0c\u8840\u5c0f\u677f\u964d\u4f4e\uff0c\u7e96\u7dad\u86cb\u767d\u539f\uff08fibrinogen\uff09\u7565\u4f4e\uff0c\u7e96\u7dad\u86cb\u767d\u88c2\u89e3\u7522\u7269\uff08fibrin split product, D dimer\uff09\u76f8\u7576\u9ad8\u3002\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u53ef\u898b\u65bc\u75c5\u4eba\u5468\u908a\u8840\u6db2\uff1f ", "qimg": "0", "A": "\u597d\u5a01\u723e\uff0d\u4e45\u9e97\u6c0f\u9ad4\uff08Howell-Jolly bodies\uff09", "B": "\u6dda\u73e0\u72c0\u7d05\u8840\u7403\uff08teardrop-shaped red cells\uff09", "C": "\u88c2\u7d30\u80de\uff08schistocytes\uff09", "D": "\u9776\u5f62\u7d05\u8840\u7403\uff08target red cells\uff09", "answer": "3"}, {"year": "103-2-2", "id": "7008", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "70 \u6b72\u7537\u6027\u62bd\u83f8\u53f2 50 \u5e74\uff0c\u60a3\u6709\u80ba\u6c23\u816b\u3002\u5c0d\u5176\u75c7\u72c0\u4e4b\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f ", "qimg": "0", "A": "\u547c\u5438\u6162\u3001\u9577\u3001\u6df1", "B": "\u6162\u6027\u54b3\u55fd\u3001\u5598", "C": "\u547c\u5438\u56f0\u96e3", "D": "\u6876\u72c0\u80f8\uff08barrel chest\uff09", "answer": "1"}, {"year": "103-2-2", "id": "7009", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u6797\u5148\u751f\u56e0\u9aa8\u9ad3\u708e\u63a5\u53d7\u9577\u671f\u6297\u751f\u7d20\u6cbb\u7642\u3002\u51fa\u73fe\u767c\u71d2\uff0c\u8179\u75db\uff0c\u53ca\u8179\u7009\u7b49\u75c7\u72c0\uff0c\u5927\u8178\u93e1\u6aa2\u67e5\u767c\u73fe\u5927\u8178\u8868\u9762\u6709\u767d\u8272\u819c\u72c0\u7269\u8cea\u9644\u8457\u3002\u5207\u7247\u6aa2\u67e5\u767c\u73fe\u767d\u8272\u819c\u72c0\u7269\u662f\u7531\u55dc\u4e2d\u6027\u7403\u3001\u6b7b\u7d30\u80de\u548c\u5176\u4ed6\u767c\u708e\u7d30\u80de\u6240\u7d44\u6210\uff0c\u5176\u5fae\u751f\u7269\u57f9\u990a\u7684\u7d50\u679c\u6700\u53ef\u80fd\u51fa\u73fe\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\uff1f ", "qimg": "0", "A": "Clostridium difficile", "B": "Pseudomonas aeruginosa", "C": "Cryptosporidium hominis", "D": "Campylobacter jejuni", "answer": "1"}, {"year": "103-2-2", "id": "7010", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "20 \u6b72\u5973\u6027\uff0c\u60a3\u6709\u91cd\u75c7\u5730\u4e2d\u6d77\u578b\u8ca7\u8840\uff0c\u5f9e 5 \u6b72\u8d77\u6bcf 2 \u9031\u63a5\u53d7\u8f38\u8840\u6cbb\u7642\u3002\u5979\u6700\u4e0d\u5bb9\u6613\u4f75\u767c\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u75c5\u8b8a\uff1f ", "qimg": "0", "A": "\u5fa9\u767c\u6027\u8840\u6813", "B": "\u7cd6\u5c3f\u75c5", "C": "\u809d\u786c\u5316", "D": "\u5fc3\u808c\u75c5\u8b8a", "answer": "1"}, {"year": "103-2-2", "id": "7011", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "76 \u6b72\u7684\u7537\u6027\u56e0\u75c5\u6b7b\u4ea1\uff0c\u75c5\u7406\u89e3\u5256\u6642\u767c\u73fe\u809d\u81df\u5256\u9762\u5982\u9644\u5716\uff0c\u6700\u53ef\u80fd\u6709\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u554f\u984c\uff1f                   ", "qimg": "101", "A": "\u5de6\u5fc3\u8870\u7aed", "B": "\u4e0b\u8154\u975c\u8108\u963b\u585e", "C": "\u9580\u975c\u8108\u8840\u6813", "D": "\u7030\u6f2b\u6027\u8840\u7ba1\u5167\u51fa\u8840", "answer": "2"}, {"year": "103-2-2", "id": "7012", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "33 \u6b72\u5973\u6027\uff0c\u6709\u4e00\u4e73\u623f\u786c\u584a\uff0c\u7d93\u958b\u5200\u5207\u9664\u5f8c\uff0c\u75c5\u8b8a\u7684\u7d44\u7e54\u8b8a\u5316\u5982\u9644\u5716\uff0c\u6700\u53ef\u80fd\u7684\u8a3a\u65b7\u70ba\uff1a                ", "qimg": "102", "A": "\u4e73\u7ba1\u5167\u4e73\u7a81\u7624\uff08intraductal papilloma\uff09", "B": "\u7e96\u7dad\u817a\u7624\uff08fibroadenoma\uff09", "C": "\u4e73\u7ba1\u539f\u4f4d\u764c\uff08ductal carcinoma in situ\uff09", "D": "\u4e73\u7ba1\u5167\u589e\u751f\uff08intraductal hyperplasia\uff09", "answer": "2"}, {"year": "103-2-2", "id": "7013", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "73 \u6b72\u7537\u6027\uff0c\u56e0\u541e\u56a5\u56f0\u96e3\u800c\u5c31\u91ab\u3002\u5167\u8996\u93e1\u6aa2\u67e5\u767c\u73fe\u98df\u9053\u4e2d\u9593\u4e09\u5206\u4e4b\u4e00\u8655\u6709\u4e00\u500b 4 \u516c\u5206\u5927\u7684\u6f70\u760d\u6027\u816b\u584a\uff0c\u5176\u98df\u9053\u75c5\u8b8a\u6700\u53ef\u80fd\u51fa\u73fe\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u93e1\u4e0b\u8b8a\u5316\uff1f ", "qimg": "0", "A": "\u7531\u826f\u6027\u5e73\u6ed1\u808c\u7d30\u80de\u7d44\u6210\u7684\u816b\u584a", "B": "\u4e0d\u898f\u5247\u7684\u817a\u9ad4\u69cb\u9020\u6d78\u6f64", "C": "\u89d2\u8cea\u5316\u7d30\u80de\u5718\u584a\u6d78\u6f64", "D": "\u7531\u58de\u6b7b\u8207\u8089\u82bd\u7d44\u7e54\u7d44\u6210\u7684\u816b\u584a", "answer": "3"}, {"year": "103-2-2", "id": "7014", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u7532\u72c0\u817a\u708e\u5728\u75c5\u7406\u8b8a\u5316\u6700\u6709\u53ef\u80fd\u51fa\u73fe\u5927\u91cf\u591a\u6838\u5de8\u7d30\u80de\uff1f ", "qimg": "0", "A": "\u6a4b\u672c\u6c0f\u7532\u72c0\u817a\u708e\uff08Hashimoto thyroiditis\uff09", "B": "\u4e9e\u6025\u6027\u7532\u72c0\u817a\u708e\uff08subacute thyroiditis\uff09", "C": "\u96f7\u5f97\u6c0f\u7532\u72c0\u817a\u708e\uff08Riedel thyroiditis\uff09", "D": "\u6162\u6027\u7e96\u7dad\u6027\u7532\u72c0\u817a\u708e\uff08chronic fibrosing thyroiditis\uff09", "answer": "2"}, {"year": "103-2-2", "id": "7015", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u6709\u95dc\u776a\u4e38\u7684\u751f\u6b96\u7d30\u80de\u7624\uff08germ cell tumors\uff09\u4e4b\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f ", "qimg": "0", "A": "\u53ef\u5206\u6210\u55ae\u4e00\u7d44\u7e54\u578b\u614b\u53ca\u6df7\u5408\u7d44\u7e54\u578b\u614b\u5169\u5927\u985e", "B": "\u81f4\u75c5\u56e0\u7d20\u53ef\u80fd\u8207 cryptorchidism \u6216 testicular dysgenesis \u6709\u95dc", "C": "\u5927\u90e8\u5206\u7684\u75c5\u4f8b\u5176\u7b2c 12 \u5c0d\u67d3\u8272\u9ad4\u6709\u7570\u5e38\u8b8a\u5316", "D": "\u767c\u751f\u7387\u6c92\u6709\u7a2e\u65cf\u7684\u5dee\u7570\u6027", "answer": "4"}, {"year": "103-2-2", "id": "7016", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "35 \u6b72\u5973\u6027\u56e0\u4e0b\u8179\u75db\u4f86\u6c42\u8a3a\uff0c\u8eab\u9ad4\u6aa2\u67e5\u53ca\u8d85\u97f3\u6ce2\u986f\u793a\u9aa8\u76c6\u8154\u767c\u708e\u5408\u4f75\u9aa8\u76c6\u8154\u81bf\u760d\u3002\u91ab\u5e2b\u5b89\u6392\u8179\u8154\u93e1\u624b\u8853\u767c\u73fe\u9aa8\u76c6\u8154\u5167\u6709\u60e1\u81ed\u7684\u81bf\u6db2\u5806\u7a4d\uff0c\u65bc\u662f\u70ba\u5979\u505a\u4e86\u7d30\u83cc\u57f9\u990a\uff0c\u5247\u6700\u4e0d\u53ef\u80fd\u57f9\u990a\u51fa\u4f86\u7684\u83cc\u7a2e\u70ba\u4f55\uff1f ", "qimg": "0", "A": "\u6bdb\u6ef4\u87f2\uff08Trichomonas\uff09", "B": "\u62ab\u8863\u83cc\uff08Chlamydia\uff09", "C": "\u8461\u8404\u7403\u83cc\uff08Staphylococcus\uff09", "D": "\u653e\u7dda\u83cc\uff08Actinomyces\uff09", "answer": "1"}, {"year": "103-2-2", "id": "7017", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u6709\u95dc\u6c34\u75d8\uff0d\u5e36\u72c0\u75b1\u75b9\u75c5\u6bd2\u4e4b\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f ", "qimg": "0", "A": "\u76ae\u819a\u4e4b\u597d\u767c\u90e8\u4f4d\u662f\u8179\u90e8\u6216\u81c9\u795e\u7d93\u5206\u5e03\u8655", "B": "\u7d44\u7e54\u5207\u7247\u53ef\u898b\u810a\u9ad3\u611f\u89ba\u795e\u7d93\u7bc0\u5167\u4e4b\u795e\u7d93\u5143\u7d30\u80de\u7834\u58de\u53ca\u6e1b\u5c11\uff0c\u4e26\u6709\u5927\u91cf\u7684\u55dc\u4f0a\u7d05\u6027\u767d\u8840\u7403\u6d78\u6f64", "C": "\u5728\u76f8\u5c0d\u61c9\u4e4b\u810a\u9ad3\u524d\u89d2\u904b\u52d5\u795e\u7d93\u5143\u7d30\u80de\u4ea6\u53ef\u80fd\u88ab\u7834\u58de", "D": "\u75c5\u7076\u795e\u7d93\u7d30\u80de\u5167\u53ef\u898b\u7d30\u80de\u6838\u5167\u5305\u6db5\u9ad4\uff08intranuclear inclusion\uff09", "answer": "34"}, {"year": "103-2-2", "id": "7018", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "42 \u6b72\u5973\u6027\uff0c\u6709\u591a\u500b\u5668\u5b98\u8870\u7aed\uff0c\u5728\u6578\u5929\u5167\u767c\u751f\u56db\u80a2\u9ebb\u75fa\uff08quadriplegia\uff09\uff0c\u6aa2\u67e5\u767c\u73fe\u5728\u6a4b\u8166\u5e95\uff08basis pontis\uff09\u6709\u5c0d\u7a31\u6027\u7684\u75c5\u7076\uff0c\u4e0b\u5217\u6558\u8ff0\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f ", "qimg": "0", "A": "\u93e1\u6aa2\u8a72\u75c5\u7076\u53ef\u898b\u6897\u585e\uff08infarct\uff09\u7684\u75c5\u7406\u8b8a\u5316", "B": "\u6b64\u75c5\u6700\u5e38\u898b\u65bc\u5feb\u901f\u6cbb\u7642\u4f4e\u9209\u8840\u75c7\uff08hyponatremia\uff09", "C": "\u6b64\u75c5\u53ef\u898b\u65bc\u56b4\u91cd\u7684\u6ef2\u900f\u58d3\u4e0d\u5e73\u8861\uff08osmolar imbalance\uff09", "D": "\u8a72\u75c5\u7076\u4e00\u822c\u4e0d\u6703\u5ef6\u4f38\u81f3\u8166\u5ba4\u65c1\u53ca\u8edf\u8166\u819c\u4e0b\u5340\u57df", "answer": "1"}, {"year": "103-2-2", "id": "7019", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "30 \u6b72\u7537\u6027\u63a5\u53d7\u8166\u90e8\u52d5\u975c\u8108\u7578\u5f62\uff08arteriovenous malformation\uff09\u7684\u624b\u8853\uff0c\u75c5\u7076\u7576\u4e2d\u5e38\u5e38\u6709\u90a3\u7a2e\u8272\u7d20\u5b58\u5728\uff1f ", "qimg": "0", "A": "\u9ed1\u8272\u7d20\uff08melanin\uff09", "B": "\u8840\u9435\u7d20\uff08hemosiderin\uff09", "C": "\u8102\u8910\u7d20\uff08lipofuscin\uff09", "D": "\u5c3f\u9ed1\u9178\uff08homogentisic acid\uff09", "answer": "2"}]